[
    {
        "index": 1,
        "question": "Která z těchto vět o státním občanství České republiky je pravdivá?",
        "correctAnswer": "Žádost o udělení státního občanství České republiky se musí podat osobně.",
        "otherOptions": [
            "Státní občanství uděluje ministerstvo zahraničních věcí.",
            "Státní občanství získá každý, kdo se v České republice narodí.",
            "O udělení státního občanství se musí rozhodnout do 30 dnů od podání žádosti."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Který úřad vydává občanům České republiky nový občanský průkaz?",
        "correctAnswer": "Obecní úřad nebo úřad městské části.",
        "otherOptions": [
            "Policie ČR.",
            "Okresní soud.",
            "Ministerstvo spravedlnosti."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Paní Nováková si pořídila psa, a proto musí splnit určité povinnosti. Co paní Nováková ale nemusí udělat?",
        "correctAnswer": "Zajistit výcvik psa.",
        "otherOptions": [
            "Zajistit čip pro psa.",
            "Přihlásit psa na obecním úřadě.",
            "Uhradit škodu, kterou pes způsobil."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Ve kterém případě paní Nováková nemusí požádat o nový občanský průkaz?",
        "correctAnswer": "Po změně zaměstnání.",
        "otherOptions": [
            "Po změně příjmení.",
            "Po změně místa trvalého pobytu.",
            "Po ukončení platnosti občanského průkazu."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Kterou službu neposkytuje Czech POINT občanům ČR?",
        "correctAnswer": "Výpis z bankovního účtu.",
        "otherOptions": [
            "Výpis z Rejstříku trestů.",
            "Výpis z katastru nemovitostí.",
            "Výpis z bodového hodnocení řidiče."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Pan Novotný je občanem České republiky a ztratil cestovní pas. Kde může požádat o nový pas?",
        "correctAnswer": "Na obecním úřadu.",
        "otherOptions": [
            "U okresního soudu.",
            "Na cizinecké policii.",
            "Na ministerstvu zahraničních věcí."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Který z těchto úřadů může vydat potvrzení, že občan nemá záznam o trestu?",
        "correctAnswer": "Rejstřík trestů.",
        "otherOptions": [
            "Ministerstvo vnitra.",
            "Finanční úřad.",
            "Krajský soud."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Panu Novotnému je 35 let a platnost jeho občanského průkazu právě končí. Proto si žádá o nový průkaz. Jak dlouho bude panu Novotnému platit jeho nový občanský průkaz?",
        "correctAnswer": "10 let.",
        "otherOptions": [
            "5 let.",
            "20 let.",
            "35 let."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Paní Svobodová potřebuje svému zaměstnavateli dodat úředně ověřenou kopii svého maturitního vysvědčení. Na kterém místě paní Svobodové kopii maturitního vysvědčení úředně ověří?",
        "correctAnswer": "Na pobočkách Czech POINT.",
        "otherOptions": [
            "Na okresním soudu.",
            "Na České školní inspekci.",
            "Na každé pobočce České spořitelny."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Trestní odpovědnost mají podle zákona také mladistvé osoby. Která z těchto osob patří mezi mladistvé?",
        "correctAnswer": "David, kterému je 17 let.",
        "otherOptions": [
            "Jana, které je 10 let.",
            "Martina, které je 14 let.",
            "Zdeněk, kterému je 23 let."
        ]
    }
]
